【逆權運動】中資行員工起義 「打爛飯碗」都要罷工 無懼秋後算帳

【逆權運動】中資行員工起義 「打爛飯碗」都要罷工 無懼秋後算帳

逆權運動遍地開花，金融界本身被視為「沉默大多數」，不過在社會不公義惡性蔓延後，接連有金融人挺身而出捍衛香港核心價值。

相關新聞：【聽我講…】學運領袖變逆權銀髮 溫柔的力量——楊寶熙

繼滙豐職員「華爾街狠人」於連登出post發聲後，中資行前線職員Alan（化名）接受本報訪問時稱，該行高層大多為共產黨員，故公司內幾乎無反對政府或修例聲音，「更有同事擔心被秋後算賬而唔敢響應罷工」，不過他指自己就算「打爛飯碗」都會罷工，主要是政府已觸及他底線，「講真，我唔打呢啲工，可以打第二啲工，我覺得真係要出來做啲嘢」。

身在中資行的Alan，身在曹營心在漢。他一直關心時事，政府堅決不提「撤回修例」，他頓感失望，亦令他成為走上這條抗爭路的一員。中資銀行背景一直是他的負擔，亦承受不少壓力，在銀行內基本不會聽到任何反對聲音，在這個高壓氛圍下，不少同事變得政治冷感，「覺得多一事不如少一事，唔好再搞落去」，甚至有人擔心秋後算賬，而不敢發聲，不願支持周一的罷工行動。

相關新聞：【逆權運動】影委任證違法？警稱或違港鐵附例 大律師澄清拍照非違法

「洗腦」不一定在孩童時代開始，「大人」社會一樣存在。Alan舉例，高層不時發出歌頌國家和黨的電郵，更有高層曾口頭指示同事投票意向，「佢仲會問返你投咗邊個，都有啲壓力。」不過他強調這算不上「打壓」，只是有些「規管」。
被問到會否擔心參與「快閃集會」或罷工行動而被炒魷，或人工加幅落後於同事，失去升職機會，Alan說得斬釘截鐵，「講真，我唔打呢啲工，可以打第二啲，真係去到一個底線，我覺得真係要要出來做些事」，並認定這場不合作運動是他作為香港人必須做的事。

相反，他提到部份有家室同事政治冷感，只求安逸，「不少有家庭、有小朋友，三、四十歲的同事都係冷感，會覺得多一事不如少一事，唔好再搞落去，一心努力工作，等出糧、養家。」

與中資同業相熟的港資銀行職員Mary（化名）表示，中資銀行洗腦式「教育」一直存在，6月逆權運動前銀行不時舉辦team building活動，「有啲洗腦式元素，譬如出外活動時，需要佢哋舉國旗影大合照，在行為上教育員工香港和中國的一些關係，即使同事抗拒，但在氛圍和壓力下都一定要做」。

逆權運動展開之後，中資行亦疑似「出招」，Mary透露有銀行在6、7月一些逆權運動重要日子，記低同事缺勤、遲到資料，但無講明有甚麼用途，「但老闆留有記錄，同事想支持都唔敢」。

「白色恐怖」陰霾籠罩中資行，卻反令更多中資銀行同業支持抗爭，有份在Telegram群組收集及整理員工證的Mary指出，「參與（罷工）的中資同業為數不少，就算未能在當日完全罷工，都用這種方式（上載員工證）支持；除罷工外，亦有不少金融界代表籌款，捐食物或抗爭用品畀前線小朋友」。

她續指，今晚（8月1日）快閃行動成本低，希望更多人參與，亦可進一步呼籲同業發聲。截至昨晚7時為止，群組增至3725名銀行同業，當中455人會出席快閃集會，同時有逾600人上載員工證撐罷工。

記者：黃珮琳

上一則
上一則
【紙媒寒冬】《AM730》去年蝕過千萬 施永青投資逾億 推網上放盤平台救亡

下一則
下一則
【短片】【BizStarter】九龍表行太子爺 棄祖業研智能戒指 半年售過萬隻

【聽我講…】學運領袖變逆權銀髮 溫柔的力量——楊寶熙
【逆權運動】影委任證違法？警稱或違港鐵附例 大律師澄清拍照非違法
【逆權運動】沙田圍站連儂牆遭縱火
【逆權運動】769名金融人Staff card明志！願加入8月5日罷工行動
【逆權運動】鄭若驊被指檢控考慮政治因素 法政匯思召集人：實屬對法治的破壞
【逆權運動】陳德霖：金融市場未受明顯影響 望社會和平理性解決分歧
【逆權運動】文筆上的勇武 Telegram文宣組核心成員：香港人那種團結呢一世都會記得
【元朗恐襲】警方至今拘捕12白衣暴徒
【逆權運動】新登記選民人數破紀錄逾38萬 總選民人數逾410萬創新高
【逆權運動】駐港解放軍貼防暴片射水炮 廣東話嗌「後果自負」
【逆權運動】稱台「夢遊者」被要求做暗事換逗留條件 林榮基勸「跳船」：只航向黑暗大海
【逆權運動】中國指控美國干預香港事務 評論：比承認中港關係有嚴重問題容易得多
【逆權運動】政府醫生撐周五晚集會：公務員係同香港人團結一致